{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning tulen p√§eval v√§lja. Annan sulle valgust ja hoian sind soojas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"Vajan, et kasvataksin taimi."},{"text":"√Ñra vaata otse minu poole!"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma s√§ran √∂√∂sel, aga mul ei ole oma valgust. Peegeldan p√§ikesest valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel olen √ºmmargune, vahel olen lihtsalt lium√§gi."},{"text":"Libahundid nagu mina."},{"text":"Inimesed on minu peal k√µndinud."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Tulev√§rk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasipall, mis teeb oma valguse. Ma olen v√§ga kaugel.","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma t√µmblen √∂√∂taevas."},{"text":"Ma olen palju suurem kui Maa!"},{"text":"√ñ√∂siti v√µib n√§ha paljusid minust."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Rakett","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen koht, kus t√§hed ja planeedid elavad koos. On miljardeid t√§hti, mis mind moodustavad.","hints":[{"text":"Olen vahel spiraali kujuline."},{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga suur, veel suurem, kui te ette kujutate!"},{"text":"Meie p√§ike elab √ºhes!"}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen k√ºlm ja j√§ine pall, millel on vahel saba, kui p√§ikese l√§hedale j√µuan.","hints":[{"text":"Ô∏è Olen nagu r√§pane lumepall."},{"text":"Teadlased uurivad mind, kui ma tulen Maa l√§hedale."},{"text":"Olen valmistatud j√§√§st ja tolmust."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Satelliit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen suur pall, mis k√§ib √ºmber p√§ikese. Maa on √ºks minust.","hints":[{"text":"V√µin olla kivine v√µi ninakas."},{"text":"Ma tiirlen t√§he √ºmber."},{"text":"Ô∏è Meid on meie P√§ikeses√ºsteemis kaheksa."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Inimesed kasutasid mind kunagi navigeerimiseks!","hints":[{"text":"Suur Dipper on √ºks minust."},{"text":"‚ñ´ Olen valmistatud paljudest t√§htedest."},{"text":"Inimesed on mulle tuhandeid aastaid nimesid andnud"}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen v√§ike kivine objekt, mis tiirleb √ºmber p√§ikese, mis on enamasti leitud Marsi ja Jupiteri vahel.","hints":[{"text":"Olen v√§iksem kui planeet."},{"text":"Ô∏è Mind on v√∂√∂s palju."},{"text":"‚ñ´ M√µnikord v√µin ma planeetidele kukkuda!"}],"options":[{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Maa atmosf√§√§ri sisenedes p√µlen √§ra ja muutun eredaks valguse triibuks. Mind kutsutakse m√µnikord v√µttestaariks.","hints":[{"text":"Ma olen t√µesti v√§ike."},{"text":"‚ñ´ Olen pisike kosmoseprahit√ºkk."},{"text":"Inimesed esitavad mulle soove!"}],"options":[{"label":"Meteoor","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen s√µiduk, mida inimesed kasutavad kosmosesse s√µitmiseks. Mind v√µib k√§ivitada suure plahvatusega!","hints":[{"text":"Ma kannan astronaute."},{"text":"V√µin reisida Kuule ja kaugemalegi."},{"text":"Inimesed ehitavad mind ruumi uurima."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Spaceship","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja saab roomata. Mulle meeldib lehti s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan pisikese munana."},{"text":"Immutan taimi."},{"text":"Ma v√µin olla palju v√§rve."}],"options":[{"label":"Kass","isCorrect":false},{"label":"Caterpillar","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Lendan ja teen mett. Mul on mustad ja kollased triibud. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Armastan lilli."},{"text":"Teen midagi magusat."},{"text":"Elan tarus."}],"options":[{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Liblikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Ma v√µin v√§ga k√µrgele h√ºpata. Teen siristavat h√§√§lt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib rohumaadel h√§ngida."},{"text":"Ma teen h√§√§lt nagu \"chirp, chirp\"."},{"text":"Olen tihti roheline."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Olen v√§ike punane putukas, kellel on mustad laigud. Inimesed √ºtlevad, et mul on vedanud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on t√§pid seljas."},{"text":"Olen v√§ike ja √ºmmargune."},{"text":"M√µned arvavad, et ma toon head √µnne."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Ma ehitan suuri mustuse k√ºnkaid. Teen koost√∂√∂d oma s√µpradega. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Oleme oma suuruse kohta v√§ga tugevad."},{"text":"Elame maa all."},{"text":"Me oleme v√§ga v√§ikesed."}],"options":[{"label":"Ants","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikad","isCorrect":false},{"label":"K√§rbsed","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Lendan √∂√∂sel ja mulle meeldivad heledad tuled. M√µned arvavad, et ma n√§en v√§lja nagu haldjad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Helendan pimedas."},{"text":"Olen √∂√∂siti aktiivne."},{"text":"Mind k√∂idavad tuled."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Mul on pikad jalad ja keerutan veebi. M√µned inimesed kardavad mind. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è P√º√ºan oma kodus toitu."},{"text":"Ô∏è Mul on kaheksa jalga."},{"text":"Elan sinu toa nurgas."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Ma h√µljun vee peal ja mul on suured, ilusad tiivad. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Alustan oma elu vees."},{"text":"Mul on v√§ga v√§rvilised tiivad."},{"text":"Mulle meeldib olla tiikide ja j√§rvede l√§hedal."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Olen v√§ike lapik putukas, kes imeb verd. Ma v√µin su s√ºgelema panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan su verd, et elada."},{"text":"Ô∏è Elan vahel su voodis."},{"text":"J√§tan s√ºgelevad hammustused."}],"options":[{"label":"Voodiputukas","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"Tick","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Olen putukas, kes elab koerte ja kasside peal ning toitub nende verest. Ma v√µin v√§ga k√µrgele h√ºpata. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma panen lemmikloomad v√§ga s√ºgelema."},{"text":"Olen suurep√§rane h√ºppaja."},{"text":"Ma joon verd."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"Kirbukas","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}}]}